# Домашнее задание: 4

## Практика

- Практическая часть должна быть сдана до начала следующей лекции
- Для выполнения практической части должен использоваться `Ruby >= 2.5.1`
- Практическая часть должна быть отправлена на почту `aliaksei_ramanau@epam.com`
- На каждое задание должен быть отдельный файл. 
- Файл должен называться по шаблону `name_surname_hw_04_t_01.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_04_t_01.rb`
- для второго задания соответственно: `name_surname_hw_04_t_02.rb`, например `aliaksei_ramanau_hw_04_t_02.rb`
- и т.д.
- дополнительным плюсом будет зеленый `rubocop` ссылка на стаил гайды - https://github.com/rubocop-hq/ruby-style-guide


### Задания

#### 1

`def task_4_1(input)`: написать метод, который принимает аргументом объект типа `Proc` , вызывает его и
возвращает время затраченное на выполнение данной процедуры в секундах, с с округлением до десятых
(примитивный бенчмаркинг).
Текущее время можно узнать с помощью `Time.now`
Примеры значений на выводе: 2.1, 1.0, 0.3.

#### 2

`def task_4_2(array)`: дан массив, например `array = [1, 2, 3, 4]`. Написать метод `mega_sum`, который принимает его в виде аргумента и
поддерживает следующие нотации одновременно:  
  - `mega_sum(array) # => 10` # простая сумма элементов
  - `mega_sum(array, 10) # => 20` # сумма всех элементов + переданное
значение
  - `mega_sum(array) { |i| i ** 2} => 30` # сумма элементов с применённым блоком
  - `mega_sum(array, 10) { |i| i ** 2} => 40` # сумма элементов с применённым блоком + переданное значение
Это всё один метод!

#### 3
`def task_4_3(string)`:  реализовать метод, который принимает текст со строками (примерный как в первой домашке) и **опциональный** блок, который принимает строку и что-то делает с ней
В конце выводится список всех результатов выполнения каждой строки из блока.
Если блок не передан - возвращается исходный текст полностью.

Пример ожидаемой работы:

```ruby
 task_4_3("hello\nworld") { |line| line.include? 'e' }  # => [true, false]
 task_4_3("hello\nworld") { |line| line.include? 'xxx' }  # => [false, false]
 task_4_3("hello\nworld") # => "hello\nworld"
 task_4_3("hello\nmy\ncruel\nworld") { |line| line[0] } #=> ['h', 'm', 'c', 'w']
```
#### 4
`def task_4_4(тут ваша реализация)`: написать метод, с двумя обязательными аргументами, а всеми остальными -
не обязательными (не ограничено количеством). Если за методом следует блок, то
вызвать его на каждом из не обязательных аргументов, если же блок не следует вернуть строку `"ERROR"`. Пример:

```ruby
method_name() # => "ERROR"
method_name(1) # => "ERROR"
method_name(1, 2, 3) { |i| puts i }
3
=> nil
```

#### 5
`def task_4_5(array)`:  реализовать метод, который будет
возвращать все **чётные** числа, соответсвующие переданному в блок условию или пустой список.

Пример ожидаемой работы:

```ruby
task_4_5([1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]) { |i| i > 2} # => [4, 6]
task_4_5([1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]) { |i| i > 10}.inspect # => []
task_4_5([2, 4, 6, 8, 10, 12, 7]) { |i| i.between?(6, 12) } # => [6, 8, 10, 12]
```
